[直播/多圖?/北美/文字] 用廿日帶住母親環遊世界

「發脾氣是本能
壓住脾氣是本事」

我同母親性格其實好唔似
成日都會意見不合
我成日話佢固執唔聽我講
但我何嘗唔係固執唔聽佢講

同岩傾同一樣觀念一樣興趣既人去旅行 深信大家都應該知有幾重要
我同母親兩個人去旅行 每一次都火星撞地球
佢鍾意跟旅行團 唔鍾意諗 鍾意人地安排晒
我唔鍾意有框框限制 鍾意想點就點 說走就走唔係咩新鮮事
佢唔鍾意我女仔之家成日自己一個出去玩
我鍾意享受一個人既時間 一個人去旅行
咁既極端 其實有時會搞到大家都好唔開心
但係當我見到母親頭髮又多左白髮 佢既步伐比以前慢左 我就想襯依加應該仲未太遲既時候帶佢睇多啲呢個世界既美

隔左半年
我又同母親兩個人去旅行
希望我唔會再同佢鬧交

賣個廣告 平時放相 歡迎direct交流
👉🏼 ig: yolo_n_pmp
❗️600D➡️5D3(有時會放舊相機圖)
❗️iPhone6s
❗️Photoshop/手機修圖app後期

#yolo you only live once
#pmp practicemakesperfect

其實母親已組黎左幾日
呢幾日平安冇鬧交
依加出發去Salt Lake City

落機再繼續

🛩SLC

呢個時間冇人睇？

絲打base邊到？

加州

以前喺沙加緬度住過兩年幾

母親唔識揸車 而且唔識睇google map
懶得一條友開車 所以報左旅行團

幾經波折搵到旅遊巴

北加chill

絲打SF?

都有

Great Salt Lake State Parkㅣ大鹽湖
世界上第二鹽度高既海（第一係死海）

其實幾壯觀下 想影多幾張相 但係。。。

真心太多烏蠅！！！！！
差啲有隻飛左入個鼻度啊啊啊啊啊
仲有好多昆蟲and動物

岩岩坐左兩個幾鐘車
太攰訓著左
一落車旅行團帶左去自費晚餐
個旅行團係華人搞
去左中餐自助餐餐館

不太喜歡呢種中餐餐館
但係明伏既 旅行團車到你去一個附近冇乜選擇既中餐餐館 焗你去食
參加呢啲團既好處係有人講中文講解
母親鍾意聽歷史 佢可以聽下啲景點介紹

講番我聽到啲咩
Salt Lake City最出名未必係鹽湖 而係魔門教既集中地 有8成既居民都係魔門教
2002年既時候係salt lake city開過冬季奧運會
因而多左好多人住係salt lake city

岩岩發現
尋日都仲係度架

Idaho Fall, Idaho
人造瀑布

到酒店
即刻up相入電腦

夕陽無限好 只是近黃昏

-
Canon 5D3
50mm
f/2
1/8000
ISO 160

淨比好/差評 個個唔出聲 好sad
留言傾下計啦啦啦啦啦

預告下之後會去邊
聽日後日 Yellowstone national Parkㅣ黃石公園
星期一去魔門教教堂等等 旅行團完！
星期二去New York
由西岸玩到東岸

加我ig: yolo_n_pmp
交換寄明信片！！！direct我

紐約去邊

食：
Shake shack
Lady M

睇：
Top of Rock
Time square
Wall Street
Statue of Liberty (我唔記得早啲book 冇位上冠度睇成個NY
博物館
911

其實未安排好晒 怕太攰

不如講下你影相時對相中地方嘅感受

應該影左唔少靚相掛

尋日去左兩個地方 其實都冇乜太大感覺😂

大鹽湖係幾靚 但冇法影太多 蟲太多 好可怕
我行左落去個灘 一行到落去啲蟲就係耳邊翁翁翁
未教好部相機 影左兩野就沖番上去高啲既地方
如果早啲知 我應該會帶個口罩落去影多陣相

Idaho Falls 人造瀑布 個用途係供電比市鎮既人
原意幾好 但望落冇乜特別
到於當地人 個人造瀑布只係一個跑步既公園
講瀑布 我對尼加拉瓜瀑布比較深刻（但天然瀑布同人造瀑布比唔到既😂）

出發去緊黃石公園 緊張 希望會見到野生動物

小心踩落溫泉

去旅行團 應該都冇乜時間比我踩落溫泉😂
個導遊講話今日時間好趕 要去10個地方 到此一遊就走
如果唔好彩係路上野牛擋路就出事

樓主啲相好好睇
快啲出文

等你update

支持

係旅遊巴開車去黃石既路上訓左兩個鐘
終於去到黃石公園既禮品店（點解未到黃石就先到禮品店😂😂😂

成程預幾銀？

冇預😂😂😂 算係grad trip 短期內應該唔會再番美國 所以放手一去
我出發前一個星期先book野其實偏貴
酒店除左一晚度假村 其他都唔超過130美金
黃石4日團 500美金（唔包食）
唔計香港飛美國機票 買左4張單程內陸機 一張唔超過300美金 如果早啲book應該唔洗咁既價錢 但母親好遲先firm有mileage換到機場黎美國 所以好遲先好可以落定
美國內既酒店團費機票加埋兩個人大概4000美金左右
NY參觀既博物館未book飛 睇緊會唔會撞岩有免入場費既日子
大概係咁

其實帶媽媽去睇依啲地方
媽媽會唔會講咩 老人家怕悶
通常都行下山水
而我地後山先話咩都想去一次

我媽又還好 佢反而冇咁鍾意睇city野？
佢鍾意自然野多啲
但要有腳骨力 今日有個地方行左來回個半鐘 個位仲要係高海拔 雖然平路但會行得會更辛苦一點
其實好睇人 有好多野揀黎睇

咁都幾好就 我阿媽就慘
上次同佢講話帶你去睇下沙漠
佢就話 有乜好睇
同媽媽出遊 諗都唔諗就報旅遊團

等你包膠下今日景點

成個Yellowstone National Park都冇網😂😂😂
網癮少女表示好辛苦 瘋狂係旅遊巴度訓
今日晨早7點由Idaho出發去Yellowstone
9點先到Yellowstone範圍
首先去左紀念品店

之後真真正正第一個睇既係Excelsior Geyser Craterㅣ木絲間歇噴泉
本身有啲凍 本身著住hoodies 行到過去 啲泉冒出既熱氣 個股熱流😂😂😂

行過少少就係Grand Prismatic Springㅣ大陵鏡溫泉
佢同excelsior最唔同係泉顏色唔同 係藍藍橙橙 連冒出既熱都係藍既 （導遊話如果陽光足啲可以見到紅紅地既煙

Grand Prismatic Spring用衛星影到既相 見到地球除左藍綠色外 仲有好唔同既顏色 見到真實既景色 係覺得啊 地球母親啊

有冇人同我一樣見到自然景觀 都會有個種感嘆 oh our Mother Earth

今日去左好多地方 比少少時間我慢慢寫 慢慢po😂

想去沙漠
之前去grand canyon個啲位 有少少少少少沙漠睇
但真心想去 埃及 絲綢之路個啲

今日走馬看花 去左好多個地方
比少少時間我搵番啲地方中英文翻譯😂😂😂
旅行團既壞處

個天一舊雲都無 陽光伸會唔夠嘅咩
睇圖都覺熱死 好鬼怕熱

我下年暑假 想行路到甘肅
正正就喺去敦煌 鳴沙山
一直想完夢好耐
最近丹尼爾完左遊記
先的起心肝去冒險一次

西岸乾 係個國家公園入面就算高溫都唔算好難頂
同埋有風 所以還好？
朝早夜晚是凍的 中午開始熱

你想去個啲地方都會變人乾😂
我依加有個打算 想去長白山窮遊冒險

繼續

之後開左一段路程 黎到另一個地方
時間剛剛好 11:10am
呢個地方叫 Old Faithful 老忠實間歇泉
間歇泉每隔大概90分鐘一次（會有10分鐘既延誤或提前）維持2分鐘左右既噴發
想睇就要提前上網搵好時間 仲要去觀景台霸位坐底睇 em... 太熱 冇靠去人群度睇 遠遠地都睇得幾清楚

噴得好高 每次都有30米以上 老遠都見到
11:10個次噴發早左幾分鐘 我係個Visitor center去完廁所出黎見到噴緊 即刻9沖拎相機 呢啲野真係預唔到 不過皇天不負苦心人 我隔左90分鐘之後再睇多一次

睇完噴發 仲要係附近睇其他野 係附近行左來回差不多90分鐘 睇左好多唔同大小 唔同形狀既間歇泉/溫泉
（我懶po啦講重點）
行咁長路 為既係咩 係為左 Morning Glory Poolㅣ牽牛花泉
（聽講個泉乾緊🤔😞）
佢個形狀似牽牛花所以叫牽牛花泉

（今日好攰 有點兒懶將相機啲相upload上電腦 睇住用手機影mon既相先😂）
個泉幾深 講真有深海恐懼症望耐會淆底
但望耐又覺得好玄幻 有股吸引力想一直望落去！！！
我後悔身邊冇廣角鏡頭😭😭😭 影唔晒成個泉啊啊啊啊啊 影景冇支廣角好似差緊啲咁

你依家嗰邊幾點㗎 仲回到嘅
有風但咁曬 都喺會熱到痴線

因為細細個好鐘意睇小說
所以想親臨一次依啲場景
長白山都唔錯 不過要睇季節上

噴到咁Q高嘅 如果喺我一定行埋啲
仲有下面張相好玄幻 正

家下差不多12點 聽日旅行團630出發 準備上車訓😂😂😂

欸欸欸 我都係因為小說先想去長白山😂😂😂

行到啲人群度 其實都係離個泉好遠
為左安全 大家只可以係個啲有木板路既地方行
大部分泉水都好熱
見到同團有個女仔伸左隻手摸啲泉水 我嚇呆左

岩岩母親係度問我去左啲咩地方
我話你岩岩去完 咁快唔記得 （佢唔係老退化 唔會咁快唔記得）佢望住啲相講唔番自己睇左啲咩
佢連第一個景點本身係凍都冇印象
佢有個壞習慣 次次一去到就拎住手機影影影 但影完之後唔知自己睇左啲咩

我岩岩同佢講
去到一個地方唔好第一時間影相
所以我認為 應該用眼睇完 感受完個震撼 再用相機去紀錄番眼見到既野
呢個係我心目中 「旅行的意義」「留住溫度速度溫柔和憤怒」

佢聽完我講 覺得有道理 希望佢聽日做到
如果佢唔記得/唔知道自己睇左啲咩 咁旅行睇風景仲有咩意義？就咁上網搵圖搵記錄片都可以😂😂😂

話說 眼訓 聽日先補今日未講完既地方
未講完既地方：
黃石湖
Mud Volcano
*****龍口*****
Hayden Valley
Yellowstone Grand Canyon + *****Falls*****
*****Norris Geyser Basin*****

*****係令我好滿足既地方 小說/電影裡既狂想實現咁 容我聽日詳細講😂😂😂

跟tour 一日坐幾個鐘車?
對美國好有興趣，諗過自駕，因景點相距太遠，係咪跟local tour舒服d,

好想去，個團幾錢

我喺因為三叔嘅盜墓筆記先想去

如果喺我應該都會去摸下
不過會用嘢試水溫先再摸
我都喺嗰啲乜都好奇嘅痴線佬

認同 因為我都喺咁
有時因為太靚而唔想曬一秒去捉角度
覺得咁靚嘅景 應該要喺回憶中
而唔喺照片中 好多時候朋友攞手機出嚟影
影完問我 做咩唔影
我都會答 因為我想睇多陣個景
有次喺台灣去七星山睇日出
咁啱撞正有雲海 我就真喺坐左喺上面
好耐好耐 都無影相 最後啲相都喺朋友
Send返俾我 但個畫面一直喺腦海中

其實睇咩tour 好似今次呢個團
機場slat lake city同黃石相距6個鐘
走走停停咁 兩個鐘會比你去一次廁所

年輕人自駕係好玩啲既 但預左會攰+揸車多過咩
今次同母親兩個人 佢又唔識揸車 要我自己連chur6個鐘 我諗我會痴線😂😂😂

好似黃石 其實啲湖可以踢踢水 但tour唔會比你停呢啲位
自駕可以停低睇多啲野咁

個團4日 加埋雜費唔洗500美金

同道中人！！！
我都係睇盜墓筆記
我比三叔影響好深！！！
每次見到岩洞都好興奮
好想去晒書入面所有地方

6:40am
準備出發再入黃石
希望入到無網區前打多幾段出黎

絲打係yolo county人 ？

識嘢 雲頂天宮篇喺最正
我都喺因為依啲書 先想行去有神秘氣息嘅地方

算是吧

係！！！ 估唔到搵到有香港人睇😭😭😭
雲頂天宮太有感覺 睇到好緊張😭😭😭

終於有網 感動！！！
繼續！
之後去左西黃石湖
黃石湖面積好大 望過去根本望唔到盡頭 而今次去既方位係西
黎到 西姆噴泉盆地ㅣWest Thumb Geyser Basin
咁點解叫西姆（指） west thumb呢
因為個湖灣個形狀好似手指公 而個灣係西邊 所以叫西姆
熊出沒 注意！！！

湖好大 旁邊有唔同大小既泉

呢個時間可能冇人？😂😂😂

之後再開車去一個黃石入面最重琉磺味既地方
Mud Volcano

啲水唔清 應該係有泥混入

係隔離有 龍口ㅣDragon Mouth Spring
係好耐好耐以前印第安人唔敢夜晚入黃石 好大原因係呢個龍口 「洪洪洪」聲

有聲既原因 導遊冇特別講 但我估係因為泉水沖出洞口 個啲熱氣有壓力下 逼出啲聲（文科人 唔係好熟物理地理野 大家唔好認真😂 如果知道原因 不妨話我知）

離開龍口之後 係去Artist Point前路經牛牛既領地
Hayden Valleyㅣ海登山谷

個種牛叫 Rut 幾大隻下 個牌話啲牛有長毛 我個位太遠 無法確定係咪真係有毛
好啦我又要後悔自己帶左支定焦50mm既鏡出黎 一啲野生動物都影唔到😭

話說 和平左幾日 今日同母親鬧交 就係Hayden Valley個度 旅遊巴停左係一邊 我地係一個visitor point影相 母親為左影牛 行左落個坡度 佢係個種唔理地理環境+行平路都會仆親既人 佢叫我幫佢影相 我叫佢唔好行落去行番上黎先影 佢唔聽我講越行越落 個度唔suppose行落去 佢係都要行落去 咁我可以點？

其實好多巴打都會睇盜墓
同埋我喺澳門人

個腳印真喺熊嚟架?
咁咪好危險?隨時有熊出嚟

不過巴打你媽媽好似叛逆期咁
越叫越走

哈哈哈哈哈哈 原來係咁 身邊啲朋友冇乜睇🤔
我身邊少男仔朋友😂😂😂

真腳印 但我冇乜見到野生動物 應該係太多人 就唔出黎😂

咁佢叛逆期幾嚴重下
每日都有新鮮事

如果我係你
應該係旅程不停咁打
同媽媽發生既"趣事"

仲有啊 我未打完😂😂😂

離開Hayden Valley之後 特別黎到一個唔係好明點解改個咁既名既地方

藝術家ㅣArtist Point
主睇兩樣野（ 我個人就對呢個地方 冇特別太大感覺）
1. Grand Canyon of Yellowstone Riverㅣ黃石河大峽谷
大家一聽到大峽谷就會下一聲 問大峽谷係黃石入面架咩 唔係Arizona入面架咩
呢個問題 我係上次去大峽谷 已經知道左答案 咁話說Arizona個Grand Canyon本身係有名既 乜乜乜Canyon係印第安人自己改既（唔記得左😂）但Canyon數量眾多 而Grand Canyon比較老亦大 所以取名Grand Canyon 容易啲記
Grand Canyon of Yellowstone River就真係冇得同Arizona Grand Canyon冇得比 大細同埋石啲層次 完完全全唔同level
唯一 唔係咁同既地方係 Grand Canyon of Yellowstone River有瀑布

2. Brink of Lower Fallsㅣ下瀑布
咁下瀑布就比較遠咁睇既 流量都算幾大

睇完Artist Point就睇岩岩個個瀑布既上流
Brink of upper Fallsㅣ上瀑布

係高位望住黃石河既水由高處沖落下游
河水沖得幾急 唔算好高咁沖 但都有水花彈起再由陽光折射出彩虹 幾靚

我個人好鍾意Upper Falls 因為瀑布兩邊係石 上面長滿左樹同花 有魔戒入面精靈住既山水地方既個種感覺

跟住
Norris Geyser Basinㅣ諾里斯間歇泉盆地
我一去到由上望落去 嘩 有種人間地獄個種感覺
地係既沙色 四周圍都係煙霧瀰漫
如果我係戰場 大概就係咁樣 個地一個個洞（泉口😂）周圍都係令人難以呼吸既白煙（硫磺味+泉既熱氣）

2016年6月有單新聞 有個男人行左落去個泉度 屍骨被酸性泉水溶解 正正係Norris Geyser Basin發生

我唔係咁鍾意影自己 少有有自己既相😂
但呢度真心好鍾意啊！！！

好不容易講完尋日去過既地方

黃石其實唔危險 只要留係佢指定既位就冇問題
跌落泉個啲 講真10個有8個都係自己貪玩唔行指定位 所以先出意外

動物方面 可能係暑假太多人？冇乜見到動物 有都好遠 其實想近啲見到
咁所以危唔危險 答案係唔危險既
要記住一點 啲動物係主人 你只係客人 你係黎參觀人地屋企 要有作為客人既模樣
唔好行太近啲動物 唔好先撩者賤 啲動物基本都好純 唔搞人

有巴打問個旅行團幾錢
4日 Salt Lake City + 黃石 旅行團主要包括車同酒店 好多其他野唔包（唔係佢呃你錢 而係美國既旅行團係咁樣）
埋單大概400美金 另外要交70美金係黃石既入場費 再另外交每日8美金既導遊服務費
所以4日既旅費大概580美金一個人

旅行團呢我係Google search: yellowstone tour
內容岩 時間岩 我就報 冇特別格價 同埋睇旅行團風評
So far今日係旅行團既第三日 我覺得還好
走馬看花 就一定架啦 旅行團本來就係咁
最起碼個導演人好 盡責去講解（唔好expect佢會好似香港個啲旅行社由上車講到落車 美國冇啲咁既野 坐車時間多過觀光時間 如果佢要講到落車都好慘下）

終於要寫今日既行程
今日大部分時間都係坐車 好多時間寫
等陣要坐6個鐘車出番salt lake city
我打緊呢段野既時候仲係national park入面又冇網😂
幾時先有網好sad
網癮少女表示好難頂😂😂😂

630am黃石
朝早既黃石係凍啊 香港冬天既溫度
Fountain Paint Pots ㅣ調色盤
好啦 我比個名呃左 我以為會有唔同顏色既泉水😂😂😂
但呢度係有好多唔同種類野睇

火山泥泡泡

溫泉 噴泉 不斷噴水 啲水蒸氣比風一吹 快面會有少少濕

我又單機了 sad
眼訓 訓陣先
等陣再補今朝去過既地方

原來喺絲打 之前仲叫你巴打

其實旅遊台同吹水台
有咩更新我都立即睇
無計啦 有時差

同埋 真喺第一次知 美國旅行團
喺乜鬼都唔包 咁樣自由度高
聽落唔錯

哈唔緊 連登性別難分😂😂😂

咁夜都唔訓？

原來咁就訓左一個鐘
自由度高咪又係趕行程

Biscuit Basinㅣ小餅乾盆地
個名既由來就係圓形一個個咁 好似餅乾
反正 我冇咁覺得😂😂😂

係熱啊 啲熱氣熱到要除外套

話說黃石好多point都係trail 行一個圈就行番出黎

黃石部份告一段落
之後黎到連係隔離既
Grand Teton National Parkㅣ大提頓國家公園
大提頓雪山 海拔7000公尺
洛磯山脈既其中一部份
咁話說提頓Teton係法文 意思係女人既胸
當年法國人黎到Grand Teton說覺得個山頂似胸 就改左咁既名

依加係夏天 雖然有一點點冷意 但雪早就溶左 所見到白色既係冰川

喊出黎 落車10分鐘都冇就上車 我未影夠😭😭😭 湖邊啲小黃花好靚😭😭😭

之後黎到一個小市鎮 Jackson
準備去坐登山纜車 最高點睇成個city of Jackson
本身係比滑雪既人坐上山頂滑落山腳
但因為係夏天冇雪 個滑雪場就開放左當係旅遊景點 比旅客睇鎮景+睇雪山
隻腳吊吊fing 我見有好多團友淆底冇去到😂

山頂景

係纜車個度發生左件唔係咁開心既事
俗語有云：「己所不欲勿施於人。」
咁我地去排隊去廁所 母親行得比較快 佢去排先 咁岩有個細路女排左係我同佢中間 隔左冇幾耐 細路女個阿媽行埋同細路女一齊去廁所
母親就yap過去佢個度 我話唔要
母親就話 個細路女阿媽都插 點解我唔插得
我個下真心無語 人地犯法係咪姐係大家都可以一齊犯法？
雙重標準？
母親成日話好討厭人插隊 咁點解要做自己最討厭既個種人
有冇人可以教我 我可以點樣同母親好好討論呢個問題？唔想鬧交啊

btw我黎推post

是的😂😂😂
射射你

岩岩食完個飯
準備番酒店
今晚番去upload番啲相上電腦先
唔記得帶後備memory card 要日日都upload電腦
不過NY應該少野影
聽日大半日時間都係用黎坐飛機😂😂😂
轉機真係幾晒時間下

Grad左？
其實係絲打

咁只能係同鄉啦 我廿日一完就同母親番香港

睇到座山 就再大膽都怕啦...
咁Q高

其實我都好憎依種華人排隊方式
唔喺話祟日 日本人只幫自己排
唔會話兩個人 一個去左廁所
之後返嚟插返入嚟 當然 外國都會有
只喺我都唔鍾意依種
之前有次買嘢食 一個排 五個返嚟
加埋六個人 都O左下嘴
又要等多二十分鐘...

你讀書JJ？

留名

你諗下本身用黎滑雪 個下仲驚😂😂😂
啲人要幾有勇氣先做到

岩啊 一個半個可以 但唔可以過份
但呢啲野要由小事做起去改
岩岩同母親講左呢個問題
佢冇出聲 我希望佢有認真思考下

有啲野唔係話大鄉里未去過外國就可以算
係個人素質問題
我話比母親聽 依加日本人好唔鍾意香港客 佢好驚訝 正因因佢做既野中晒日本人唔鍾意既野（講野大大聲 以為自己大晒）

Grad啦 呢個係grad trip

Hi

話說聽日係旅行團既最後一日
導遊係咁兒講左聽日既行程
1. Salt Lake City既市政府大樓
2. 摩門教教堂門口

聽左少少歷史野
發現自己對摩門教既認知太少
我決定今晚做做research先

我成日覺得摩門教係邪教 教人做唔好個啲奇怪野 姐係好似 國定殺戮日，達文西密碼個啲野咁😂😂😂
好啦 係我太無知
有冇巴絲係摩門教徒/對摩門教有認知 黎討論下

岩岩用左人地ac上 7左添

係我黎 我上左人地ac

岩岩用錯左人地個ac

其實有時會搞到大家都好唔開心
但係當我見到母親頭髮又多左白髮 佢既步伐比以前慢左 我就想襯依加應該仲未太遲既時候帶佢睇多啲呢個世界

cannot agree more
自己有能力帶佢出去玩下
呢d時間真係無可代替

我睇得出

其實淨番唔多錢 但實在唔想帶住母親窮遊
唔想為左貪平買紅眼航班 搞到母親冇教好訓
唔想為左貪平book啲野雞酒店 寧願花多少少時間去景點 都要住間得體少少既酒店

有時帶住母親去旅行係一肚氣 但我今日有書讀可以見識咁多野 都係母親平時節衣縮食咁草番黎
我食少兩餐 草多少少錢帶佢去見識又有咩所謂

其實有時候會嬲爸爸媽媽
點解咁不可理喻
但嬲完之後 又會諗
其實講真 我細細個佢地都喺咁教我
佢地教我行路講嘢 都女耐性
所以一諗就消左條氣

唔好意思 我沖左出黎7😂😂😂
咁岩開電腦 上左其他人ac

岩啊
所以我個po第一個 係我既座右銘！

「發脾氣是本能
壓住脾氣是本事」

岩岩上網book好左NY第一日既所有活動

仲睇左一啲關於摩門教既資料
呢個宗教比我想像更要神奇
今日聽到導遊話 教徒唔可以食煙 唔可以飲酒飲咖啡
我已經好surprise
再睇多啲摩門教既規條 就覺得 大概如果做到摩門教既所有規條 呢個世界會唔會簡單啲同少啲壞事
好期待聽日去睇摩門教教堂

聽日再講 要訓了

摩門教其實未算邪教
但真喺好古怪 之前都有人傳過我
但我無神論者嚟

我啱訓醒 飯都未食

聽個名覺得似邪教😂😂😂
澳門都有人傳教啊？
我見網上啲資料話摩門教徒好堅持要導你入教

住台灣 佢地好得意
兩個外國人會踩單車
之後同你傾計 有男有女咁
佢地普通話又幾留利
我嗰邊嗰啲還好
未到逼人入教

朝早9點出發
黎到
Utah State Capital Buildingㅣ猶他州政府大樓

大樓內有好多圖畫講述當年摩門教徒點樣係東岸一路向西 黎到Utah落地生根

聽個導遊講會一直拍門 你唔開門既話 會拍到你開門聽佢傳教為止

唉 所以又係我錯啦？！！
母親出門啲壞習慣 唔係一日兩日
我岩岩同佢講叫佢去改 下
佢話 咁多年黎都係咁係生活方式問題

但你出門在外 係咪應該管好自己
堅持你所謂既生活方式 真心係失禮
呢啲唔係生活方式問題 係禮儀 係素質問題
難道插隊係一種生活方式？
你行行下停係度 人地撞到你 仲要人地同你sorry係生活方式？

佢喊晒口話 以後咪唔好一齊去旅行
我真係冇野好講

過左成個鐘 我諗你同佢都冷靜返啦
我媽媽都喺咁 大家講嘢都好有隔閡
其實好多人都喺咁 大家嘅時代都唔同
我媽媽知我硬脾氣 成日都要就我
依個時候我就知道 總要有一方做軟
啱阿 道理的確喺你到 但等佢冷靜再講
會比較好 學你講齋 控制脾氣
我同媽媽感情都喺好好

我冇發脾氣 我係同佢講道理 心平氣和咁講
佢自己係度爆發 係度喊
我為佢好咋 佢如果去到遇到啲脾氣差既人 早就捉住佢鬧啦
佢完全唔覺得自己有問題個下是係最大問題
擔心有一日見到母親比人拍片上網比人批鬥

你咁講又啱嘅 喺屋企人先會忍讓
你好過我 我同老豆老母嘈交時
都一定喺火星撞地球
我仲要喺死都唔讓

我同佢習性唔同 有時會睇唔過眼 但我從來冇話過佢
如果唔係佢真做錯左 我唔會話佢 我既出發點係為佢好
但佢一直覺得我嫌佢出去少 乜都唔識
但事實上我冇嫌過佢 如果我嫌就唔會帶佢出去見識
基本既禮儀都做唔到 咁仲見識咩

其實老人家都有個習性
唔想被人嫌棄 有時候明明無咁諗
但佢地都會自動FF左你會咁諗佢
即使真喺唔洗幫 佢地都會去做
簡單啲就係刷存在感
同埋老一輩自尊心強 輩分制度較重
覺得 你先20幾歲 仲教返我做嘢？
我都做左咁多年人 洗鬼你教咩
簡單就喺 唔可以用對朋友方式
嚟對老人家 除非佢哋對你百依百順
個心態就真喺咁 依樣好常見

岩岩落機
好啦 同佢冷戰完啦

母親唔係冇讀書架 雖然冇讀到大學 但都高中畢業成績唔差個啲
點解會變到咁樣 唉

咁咪好囉 老人家同細路最好哄

關鬼讀書事咩
時代環境問題 老人家通病嚟
第日我地依代老左
都可能被人話廢老

中午同母親鬧交 唔係咁愉快 冇心情打今日去左邊
依加黎更新番今日去既地方先

Mormonismㅣ摩爾門教/摩門教
全名：Church of Jesus Christ of Latter-day Saints
個全名太長 同埋好難同其他宗教區分 所以用另一個名
因為有摩爾門經 所以叫摩爾門教
Joseph Smith 係開摩門教既人 佢以及幾個先知寫左摩門經

今日黎到摩門教總部 摩門教既姊妹帶住我地睇左好幾個地方
Salt Lake Tabernacleㅣ大會堂
岩岩到salt lake city就起 所以好舊係古董
當時salt lake city仲係沙漠 摩門教既弟兄姊妹用強大既意志力 用12年起左大會堂

以前冇mic 為左所有人都聽到回音好勁
佢仲要有小示範 係大會堂既最前排講野/彈報紙/高空放釘

Assembly Hallㅣ禮拜堂
普通信眾可以入去參觀

後面個座係摩門教既辦公大樓

Salt Lake Templeㅣ聖殿

聖殿只有教會證書者先可以進去 證書每2年要renew一次

摩門教比我既印象係理想主義者 想建立烏托邦
所有人都係神既兒女要相親相愛 所以教徒都以弟兄姊妹相稱
純樸 簡單 真善美 係我聯想到既形容詞
佢地有規條唔可以吸毒食煙飲酒飲茶去傷害神給予既身體
唔可以講大話 要有堅強既意志 要互相幫助因爲要愛鄰人如神愛世人
如果呢個世界上真係大部份人都可以做到咁樣 呢個世界係咪會少啲紛爭

依加凌晨2點幾 到左New York 岩岩拎完行李 仲等緊車去酒店
話說我為左唔坐紅眼 我揀左飛New Jersey機場
酒店book左係New York Midtown
上網查左查 原來Uber唔會跨州 姐係如果由NJ去NY唔可以揀坐uber 所以我上網book左shuttle
仲未到我好0眼訓😂😂😂 好想快啲番酒店
坐車都應該要坐半個鐘

由聽日開始就唔係跟團 係真自由行

聽日 暫定會去既地方：
Wall Street
Statue of Liberty
911 Memorial

希望聽日準時起到身
希望聽日唔好落雨 唔好陰天

希望在明天啊嘛.jpg

希望我老左 唔會係咁
我有恐老症啊
唔想行唔到 唔想成面紋 唔想變慶老

Btw 巴打我岩岩係飛機又番煲盜筆 開心

用強大意志力起左12年真喺笑左
好想入聖殿睇 但我都知唔俾入

我最近睇返金庸小說
好鐘意 同盜墓一樣
寫到好有畫面

每個教徒每個月都要交10%人工比教會
我真心想知個聖殿有幾聖😂😂😂

金庸我冇睇書 睇劇多 我次次開少少睇就放棄😂
可能太舊？ 我比較鍾意睇現代作家

今次旅行有點兒唔多順利？

1. 母親班機delay左4個幾鐘
2. 黃石旅行團導遊個list冇左我同母親個名 差啲走左
3. 我聽歌部機個mon碎到有一部分mon要甩出黎
4. 我一個星期前貼既玻璃mon貼列左
5. 又同母親冷戰（雖然依加冇野）
6. Book左車由機場去酒店 但架車冇黎到 依加凌晨4點先到酒店

不過好就好在酒店個位都不錯
酒店係NYC既midtown 地理位置不錯 3星級 有點兒舊 但乾淨企理 間房好大 大到可以放兩台麻雀台都冇問題 但住尾房
But!!!

個景好jengs 一望出去係帝國大廈！！！
我book酒店個時冇諗過個景咁好！！！
大概可以cut左上Rockefeller睇NY高樓大廈夜景呢個行程😂😂😂

10%...慘過被人搶
仲要喺明搶

尾房無乜所謂啦
最緊要無本打開左嘅聖經就得
有靚景我都住啦

佢地又覺得冇所謂
好真心 好有誠意咁比
講真佢規條咁多 如果唔係真心要信 都唔會入會吧

岩岩訓醒

依加出發去自由神像！！！
由於尋晚太夜訓 我Cut一個行程 唔去wall street住

自由神像幾時開始要security check?🤦🏻‍♀️

Book左2點 但就2點半都未去到security check point

終於上到船

呢幾日NY都天陰陰 好彩唔係落雨（唔好燈啊😂😂😂）
自由神像gogogo

陰天最好 唔熱唔凍
旅行最好就喺咁

著緊短褲
有少少涼

Statue of Libertyㅣ自由神像

係自由

Shake shack垃圾黎
New york無乜野好玩，臭到
我上年新年揸車由sf去new york玩左廿日，最正都係national park

我第二次黎
唔係母親話要睇下NY 我應該唔會再黎
香港就開shake shack嘛 比佢係美國試左先
番香港有得同同事威下嘛
想搵日帶佢食chick-fil-a 雞汁冇得輸
講真我都係鍾意西岸多啲 西岸j

Ellis Islandㅣ埃利斯島

美國移民博物館
聽住audio行博物館 感受到當時啲人為左移民係幾咁辛苦 辛酸
香港 會唔會要集體移民🤦🏻‍♀️

衰鬼 好qq

World Trade Centerㅣ世界貿易中心

911 Memorialㅣ911紀念館
今次係我第二次黎NY 亦都係我第二次黎911紀念館
好奇怪 兩次黎呢個地方 天氣都唔好 都係灰濛濛 令到心情再更加低落
每次黎到呢度望住石上面刻既名 心情都好沈重
今日偶然見到xxxxx and unborn baby 雙眼好酸
911事件係2001年發生 個時仲好細個 我仲記得好多電視節目播播下會停左做突發新聞 我個時唔明有幾嚴重 淨係覺得想睇既節目冇得睇 但大個再諗起呢件事 真心覺得很悲傷
我呢刻既夢想係世界和平

Oculus
個外型好特別 有啲似恐龍骨

裡面好靚 好空曠 望住個天花設計好耐 視線都冇辦法離開 個人好鍾意對稱既野😂😂😂

個背影係我啊

仲有三日係New York
但我個心已經唔係New York鳥

事關 三日後會去 波多黎各ㅣPuerto Rico
我都唔知點解我會揀波多黎各
可能我不留鍾意偏門啲既野？
可能因為身邊冇人去過？
很真係好突然就萌生探險精神想去睇下傳說中波多黎各既小島風情
有冇巴絲去過波多黎各？
有冇建議？😂😂😂
其實我早book左波多黎各最出名既螢光海+熱帶雨林團 仲有ATV
好似仲缺少啲野咁

strong post lm...

新人喎
諗緊開新po專門講波多黎各

母親前排話想食韓燒
咁岩酒店附近係koreantown
係Yelp求其揀左間評分高既韓燒

母親話未食過Lady M
帶佢黎港女下

New York Public Libraryㅣ紐約公共圖書館
明日之後/spider man乜乜乜都係度拍過

本身冇諗住入 以為要錢
好彩入左 唔係講笑 裡面幾靚
圖書館既每個area啲設計 柱 天花既畫都唔一樣
好有中世紀特色
好岩讀歷史/建築既巴絲黎睇下

舊朱古力好似好正
反曬光咁

正啊平時食開綠茶千層
母親話想試下所以叫多個朱古力
唔會太甜 唔會太"紐"（點寫中文唔好😂

樓主係紐約會唔會想去Central Park
我以前成日自己一個係入面行下坐下睇下人表演好鬼舒服
明明好近市區但係又可以好野外咁hea下好正
香港完全搵唔到呢種感覺

聽日會行central park個邊！！！
唔知巴打有冇睇過enchanted! 我對manhattan既印象就係個套戲度黎
我鍾意central park 係因為個套戲入面個角色係central park入面唱how does she know
個種舒服 好正 你會想聽住歌 坐一日

Pmed絲打

黑絲

上次去NY無去果邊啲藝術館 有啲後悔

真心推鍾意睇建築既巴絲黎NY
NY大部份19世紀既建築都仲保留得好好
以下幾個都係19世紀建築 想知NY用左幾多錢維修

Grand Central Terminalㅣ大中央總站

人來人往
好想唱 街邊太多人與車繁華鬧市人醉夜

St. Patrick's Cathedralㅣ聖巴特里爵主教座堂

修出黎暗左咋 唔好諗太多啦

之前去左MOMA 一般般

Rockefeller Centerㅣ洛克菲勒中心
上網book飛既重要性 直上Top of Rock 上樓頂睇景 日落睇到天黑

個天好多雲

不過唔落雨真心笑三聲
我好怕波多黎各落雨

Time Squareㅣ時代廣場

我形容比母親聽time square好有香港既感覺但又講唔出香港咩地方同time square似

極力推薦
Chick-Fil-A!!!!!
漢堡包全部都係雞 冇其他肉 但真係好好食 熱辣辣 雞有雞味

個chicken sauce真心冇得輸

聽日主要去行翻生殊羅館+中央公園
隻腳就快斷😂😂😂
日日都萬幾步

我以前試過由5th Street行到去1xx Street
行到腳都斷

不過可以咁樣行又係好正 睇到好多野

😂😂😂
咁你又誇張左 我未優閒到你咁
不過如果有多啲時間 我可能會咁做
時間少 又唔係咁好行NY 不了

好想去時代廣場都行下

好多電影喺嗰到取景

鐘意東岸多過西岸 好想住起Manhattan或者Chicago

停左5分鐘都冇 人太多了
只係繁忙 繁忙 繁忙

Chicago個feel會好悶
但chicago機場真心靚

我平時去旅行都鐘意去安靜嘅地方
但時代都喺想去行下
點解只喺留左五分鐘咁少嘅

因為太多人
同埋都係燈 個啲
我番香港都有得睇啦😂😂😂

一日之計在於晨
第一件事當然係食
酒店附近係korean town
近近地又食韓餐

好想去美國睇黃石公園,但係窮撚有排都未有錢去 ，好在睇你d相醫下肚先

人係美國？

黎到翻生侏羅館
American museum of natural historyㅣ美國自然史博物館
唔係正門入 所以冇相
出去先影
由於母親仲睇字睇得慢 仲未睇完 我冇野做就係度更新一下

正門一入有恐龍骨睇 睇過翻生侏羅館既人對佢有既印象
Dum Dum give me gum gum

印第安張柏芝

American Museum正門

正門一行過去就係中央公園

係優閒啊
睇番That's How You Know個MV 正啊
衰在今日全日天陰陰

不解釋

梗係唔係啦,係地獄香港呀

張柏芝真喺笑左

如果假多 轉機其實機票好平
聽朋友講4/6月5千左右上海轉機飛LA 真心抵
係香港peak season 去日本個啲都要咁既價錢

翻生侏羅館個個演員好似張柏芝架

搭左咁多日metro都未po過相

Metro 咁恐怖嘅
好陰暗嘅感覺

我調左色可能會更恐怖啲😂😂😂
原圖：

講真 唔會夜媽媽坐metro 本身metro station已經殘殘舊舊 啲燈又暗 多垃圾 成陣尿壓味 會有乞衣訓係度唔走 夜晚人少少 都幾恐怖

話說之前聽過fd講 佢家姐夜晚坐metro番屋企
見到有個女人訓左係個黑人大比度 以為個女人訓著左
點知望真啲 見到個女人身上有血

有人死左？ 咁恐怖嘅
俾著我就死都唔搭
一陣靜啲都會俾人打劫

但NY又冇理由揸車😂😂😂
又唔係驚都唔搭既 可以揀多人 番工既時候 同埋去啲主要既區會好啲
我為左安全 貴啲都住市中心啲 廢事危險 始於我同母親兩個女人仔 真係手無縛雞之力

今日掛住去做港女 冇update到今日去左邊
依加黎update番

呢張係charging bullㅣ華爾街銅牛

你冇睇錯 右手邊既人圍住左隻牛影相
大家可以係兩支旗中間見到牛尾😂😂😂
我黎過 而且冇買股 所以就冇接近隻牛 去摸下隻牛😂（聽講摸完會贏股？）

多年前 有人影緊都照影張牛牛相留念😂😂😂
認真冇乜心機等 啲亞洲人（我唔分大陸乜乜乜 因為韓國大媽/大陸/我母親）都唔排隊直接插過去影 啲鬼佬傻間間係度排 真心好慘 等到唔知幾時先影到 所以寧願影唔到 都唔要插隊影

去完影牛之後 一路沿路都係銀行乜乜乜 大多都係舊式既大理石建築 幾靚 如果香港可以留到多啲英國個啲建築就好了

推薦一間附近既餐廳

龍蝦包
我唔明點解香港人一定要9沖去日本食 我就唔信係日本野黎既😂😂😂

再推一個 岩自己一個人黎既地方（成大班人黎都ok既 但其實毒L一個更開心 ）
我由Wall Street一路行出海旁 經過既一個位 我都唔知地址 但萬能既apple幫我keep左record

景靚 海景bar台 望海景一個人食飯一流

行下行下行到去Brooklyn Bridgeㅣ布魯克林大橋

如果想影到冇人既橋 咁真心建議行過去Brooklyn 個邊
本身我冇諗過行過去 但母親話想行過去
行晒成條橋 大概45分鐘 唔計你停係度影相😂
其實都唔算好遠 又你上橋行到上面個張圖個舊野度 都要20分鐘 你行番番去落橋都係要20分鐘 咁行過去都唔係差得好遠既😂😂😂（樂觀啲樂觀啲😂😂😂）
小心單車 有好多人會借單車過橋睇下風景 好多人掛住影相比人叮叮叮

之後去左間cafe扮港女 係cafe坐左兩個幾鐘
呢啲野就唔po啦😂😂😂

晚餐去左 要進軍香港既Shake Shack

係地鐵站入面 超多人
所以就拎住外賣番酒店度食

QQ logo
掛住食 唔記得左影相
叫左shack burger同shroom burger
母親話shroom burger好好食 個菇味好重好香 個芝士不得了會拉絲
提醒番shroom burger係冇肉既 食肉獸聽完就算啦😂

下晝飲完咖啡
依加訓唔著出事了
聽早10點機飛波多黎各
七點要起 喊出黎

依家幾點?

就3點😂😂😂

岩岩上左Uber出機場
冇乜點訓過救命
NY飛波多黎各要差不多4個鐘
上機再訓

講講我NY間酒店
真心有點兒舊 但位置方便 係正Madison square garden/Penn Station 對面
呢間酒店已經就一百年曆史
唔好講笑 真心陰森
個走廊有啲似經典鬼片閃靈咁

最可怕係度門

[quote]

點解你會次次都影到啲地方好恐怖

今日睇完恐怖片 同依個一樣
有回憶 有啲驚 咁長嘅走廊

睇咩恐怖片
間酒店太舊 燈光又暗 一層有成100間房 要行勁長既走廊先到間房

New York✈️San Juan, Puerto Rico

唔喺電影嘅 算影片
就喺ViuTV FB直播
講去恐怖森林
台南鐵路酒店之類 台南好恐怖
我朋友住過 佢唔知鬧鬼
但佢都覺間嘢好有問題

係美國坐metro既都算係社會上最窮最廢果班人

咁有錢/正常人會搭咩？
講真 咁恐怖點搭得落手

期待波多黎各

唔敢睇個啲

岩啊
但係地面又塞車
地鐵唔塞車又唔敢唔想坐

開車

我都好期待哈

終於到波多黎各！！！

又係天陰陰
但比我想像中好 起碼個天係藍既 只係多少少雲

我依邊打八號波...

明天一定會好天既

一堆 zombie 湧出來

當美國大霧 我成日諗起left4dead

謝謝支持

黎到puerto Rico
第一個感覺 覺得自己係盲左聾左啞左
點解啲牌全部都係西班牙文 點解啲人全部講西班牙文 我唔識西班牙文點覆佢地

唔知點解機場唔叫得Uber

傻下傻下咁行到去的士
啲人全部講西班牙文
個的士司機上左年紀 50+ 我幾驚佢一啲英文都唔識
真心連酒店地址都講唔清
好好彩個司機識英文 雖然口音重 佢熱心咁介紹左好多地道野 風景 總知吃喝玩樂都講晒
呢啲真心係好客之道

第二個印象係 我同母親好特別
因為我地應該係唯二既Asian 除左我地兩個 我行左成個下晝既old San Juan一個asian都冇 大部分都旅客都係講西班牙文

岩岩同酒店個職員傾計（點解佢地咁好客 ）
佢同我解釋 原來uber前幾月先係波多黎各解禁 但係仲有啲地方仲係禁止接客 所以機場係冇uber既
但的士司機都係好好人既 所以我覺得冇乜所謂
但如果怕危險乜乜乜 就建議係San Juan地區坐的士 其他地方坐uber 也是ok的

比我執執今日啲相先
同母親影左好多港女相
揀下啲出的街既相😂😂😂

是咁的 我都唔係好分得清 我去左啲咩地方
我只可以話 全部都係old San Juanㅣ老胡安 入面
事關所有名都西班牙文 間間野都好靚 又密密麻麻
真心分唔到
個feel有點似巴塞啲巷 但又沿海小島有椰子樹有Miami既feel

當你有個種 想逃走到一個冇人識既地方 波多黎各真心係個好選擇
聽唔到一句中文 個city好純樸 小島風情 係舒服

San Juan Gateㅣ唔翻譯中文啊發脾氣啊
1500s啲歐洲人黎到呢個小島就係要經呢個門

沿途行就係海啊jengs
但真心好0晒 係香港既個種濕熱
西岸j表示覺得好難頂

聽朝晨早去玩ATV 去訓先 有野問 請講底

一堆 zombie 湧出來

[/quote]

你一講我都覺

你一講我都覺[/quote]
好彩走左姐
唔係我會淆底😂😂😂

今日晨早流流起身去ATV

好多泥成身泥

想知媽媽有無坐
依樣咁激 老人家唔會玩掛

島國梗係要去沙灘啦,幾時去？

要有車牌是可以揸 所以我做司機 佢坐後面影相😂

聽晚會去波多黎各最有特色既螢光海
後日住個間酒店聽講有私人小島 到時會去小島既沙灘chill下

正 post多d相等我呢個窮撚妒忌下

要後日

呢度好熱啊救命 同香港差唔多咁既溫度 但啲人唔開冷氣

黎到波多黎各第二日 我終於見到有亞洲人

熱...？
我依到三十七度
體感溫度49.......

都差不多架啦

更一更圖先

係old San Juan 一整日其實都夠架啦
尋日一落機去酒店check in晒啲野 出去行下食下飯
今日完左ATV tour之後番番old San Juan食飯行下又一個下晝

我間酒店又係比較舊 但old San Juan本身成個城都係古城 所以冇得要求啲咩 但我會話San Juan呢間酒店既舊比NY個間舊的比較好
NY個間真心太太太太太陰森 學你地話齋下一秒有walking dead沖出黎既feel
酒店舊其實我又覺得問題唔大 企企理理我就心滿意足
但NY酒店個廁所板係最接受唔到 （唔知係咪我個人問題） 個廁所板舊到啲膠已經起粒粒 比我既感覺係萬人公廁 個feel有啲唔係咁好
Old San Juan個間酒店 最舊係部電梯 仲係個種要用人手拉門個種
整體來說 都還好 店員太nice啦
酒店門口

酒店隔離

今日晨早活動係ATV越野車
好啦我只可以話 我比網上個簡介呃左
我以為會係San Juan個城入面類似觀光開車（可能係我諗多左）
點知係係人地個農場/訓練營入面兜黎兜去 體驗ATV
不過都係好玩既 大鄉里未開過越野車 啲泥泥水水牛牛屎
但要有車牌先玩得 我唔係好明點解要車牌
仲易過單車 不過時速可以去到25mph
吹住風 睇下牛牛 喂下馬 又一個上晝

岩岩訓醒
周身骨痛 越野車行啲路太唔平 chok下chok下
人老啦

點解有得喂牛喂馬

因為ATV個場地係人地個農場度 入面有好多牛牛馬馬

岩岩係熱帶雨林出黎 先有網
人生第一次入熱帶雨林
人生第一次行入瀑布底（我唔記得禁著個action cam
不枉此行

其實好想去亞馬遜
但都知道超危險
十死無生嗰種

去旅行安全為上

尋日下晝未更完

話說當波多黎各個地理位置好好 歐洲人去美洲既入口 好當然係會唔安全
所以當時起左城牆 城堡個啲保護住

Plaza de Armas de San Cristóbalㅣ英文都唔知唔好問我中文

炮台入面影點解波多黎各咁靚

Parqueㅣ唔知啊啊啊啊啊
沙灘
水清沙幼

好多人玩水活動

比福利 天體沙灘唔敢講 因為好少女仔裸上身右手邊個姐姐仔應該已經極限

痴線 好藍阿
有執過?真係藍得有啲誇

有執過 但個天一直都好藍

冇手機 冇相機咁過左一個夜晚（其實有action cam😂）
撐住船 係海中心度曬月光 睇星星
覺得自己好幸福 （如果唔計唔媽唔聽我講搞到隻艇失控既話）

今日有好多第一次
第一次去熱帶雨林
第一次去瀑布底
第一次自己撐船
第一次睇螢光海
第一次係海中心曬月光

太太太太太幸福啦

比我慢慢更番d圖先

我去沖個涼 打左成段野 冇左 好sad

咁話說我報左個rainforest + kayak tour combo
朝早去rainforest 夜晚去靠自己kayak去螢光海
上山下海團

El Yunque National Forestㅣ咩咩咩熱帶雨林
主要有三個點要去
一個trail行去睇+玩瀑布
一個係個塔 高處睇熱帶雨林景
一個係企係度影一影瀑布

咁導遊見我著晒泳衣 又拎左action cam就問我玩唔玩瀑布
咁本身我就唔諗住玩水（我點解會咁奇怪換左泳衣又唔諗住落水 但多謝自己當時換左泳衣 ）
但聽完導遊話拎住action cam行去瀑布底好正
佢咁講 我就興起 好興奮咁行快兩步去個瀑布

係落山路 所以唔算難行 我一滴汗都冇 但母親話佢流左好多汗
比我心目中既熱帶雨林 好似有啲唔同 我以為會好難行 路爛爛咁 但呢個雨林係有晒石屎路 好多位都有扶手
衰就衰左尋晚+今朝落雨 條路有點兒濕 啲石有啲滑+啲爛泥 好sad

沿路都有小瀑布玩水

行左半個鐘左右就到大瀑布

影完呢張相之後 我就比左手機 除鞋落水去瀑布底
瀑布沖力都幾大 水彈起啲水花彈得好遠 我行到瀑布距離一米既位置 我就停左 因為我因爲啲水花彈到入眼 隻con有啲離位 第一次咁熱切想做激光矯視
樂極生悲 我隻腳趾傷左 行入啲水度睇唔到個底啲石點樣 有啲石係尖又唔平 一仆一碌咁行到去個瀑布度

依加著鞋都痛

塔

瀑布2

Bio Bayㅣ螢光海
我怕反艇所以冇帶手機 所以冇相
到時候tour個邊會send番啲相黎

咁bio bay就唔止一個既 全世界7個地方有螢光海灘既現象既 當中有3個係波多黎各
是不是好值得睇先
咁我事先上網見到既圖係咁既

但我可以話比大家聽實際唔係咁既 雖然今日月光太強 睇既效果唔係咁好 但我相信再黑都唔會有圖中咁誇張 我expect太多 但我又未至於失望

咁話說我又大鄉里 第一次自己撐船
（我細個係水上樂園同屋企鬧大交之後 大個左就對水上活動有陰影 成日唔想去玩水 ）
第一次撐船有啲緊張 好怕反艇 雖然好淺水 好多地方都見到水底 但唔想7啊啊啊啊啊

一架船兩個人 6點幾開始係海灘上船 等所有人上晒船個陣 竟然見到有海豚 正正正正正
所有人上晒船之後 就所謂既練下 我的天
佢所謂既練已經係海灘撐入去個bio bay
撐入去bio bay一定要經一條tunnel 兩邊係水晒既樹 想像下兩邊係冇乜樹葉 乾爭爭既樹枝係側 生得高啲個啲就遮住左個天
暗暗地既情況下撐船 好彩波多黎各冇乜野生動物 唔係既話有馬餾乜乜乜會嚇到即反艇

咁樣樣既

撐到入去bio bay已經差不多天黑
竟然有雨
個月亮出左黎 月光太光螢光效果會差好多
咁為左容易啲睇 導遊就遞左一張好大既膠布 叫我地大家一齊係布底睇
一申手落去 就見到螢光 好靚 真心 雖然少 但真心好靚好靚 好似天空既星星掉落係海度（呢個真心冇誇張）係淡淡星光係海度

（講一講螢光海原理先
咁螢光海點解螢光呢？
係因為某種海入面既微生物係日頭吸收左陽光之後 夜晚就會光 但月光會影響到觀看既效果 所以千祈唔好月圓之夜去睇）

有自由時間可以係bio bay入面曬曬月光
一抬頭 見到半月 仲有滿天星星 真心係幸福

最幸福係咩啊 我同母親合作得太差 個導遊睇唔順眼 佢個艇拉住我地架艇出去 唔洗自己撐啊哈哈哈哈哈哈 享受星空 係幸福啊

隻腳指好肥美 ,想忟左黎食
想問螢光海除左波多黎各重有邊到有？有無近d香港架？

C打你膠下後面

我番上海灘已經係9點半
三個幾鐘撐艇 真心人都癲
肌肉痛到痴線 手都提唔起 （我呢啲毒l要多啲運動 鍛鍊身體 ）

講呢啲 真心疼架
澳洲有兩個 馬爾代夫有一個
大陸係14年突然有 但大概依加已經冇左 如果有依加應該仲有人講緊

你就膠

一起身 我條腰+手臂好痛
好似比人打完咁

旅行先黎落雨
唔同連個天都唔鐘意我

聽日會好天架嘛

停左雨啦
岩岩到resort 簡直係天堂
有時價錢真係唔會呃人 2000幾港幣一晚係唔同啲
等陣up相！！！

你太耐你郁了

我仲以為個湖真喺咁靚添
完

是咁的
冇research圖咁閃咁亮係真既 但我又覺得唔失望
因為我伸入水 好似捉住左由天上跌左落水既星星咁
個feel好夢幻
如果有機會 我會揀一個好日 再去睇螢光海！！！

太太太太太幸福啦
個resort upgrade左我同母親間房去海景！！！

Resort環境好好！！！

啲枕頭放成咁好搞笑

靚到痴線既海景！！！！！

解釋番呢張圖先
左邊個個比樹包圍住既個個湖就係尋晚去既bio bay
左邊個港口 就係我地啲艇出發既海灘
你地比啲同情心好冇😂😂😂
真係撐左好遠架😂😂😂 快啲掌聲鼓勵一下我

港女一下

Resort入面有個water park仔
有滑梯

一個人22美金
唔夠時間 所以冇去到

Sad到呢

話說呢
Resort呢有個私人島
免費比住客隨便坐船去個私人島玩 當然有service hour
離resort15分鐘船就到私人島 Palomino Island

Resort有私人島 真心好痴線😂😂😂
個天有點灰 想落雨咁

我要落水玩了

好想去水上樂園玩
之前去過外國嘅水上樂園玩
無論喺規模同設計都贏成節

留名
過幾日開始過紐約